## Calculadora da quantidade de tinta necessária

## Descrição
Página contruída para calcular a quantidade de tinta necessária para pintar uma área composta de quatro paredes, com a quantidade de portas e janelas variáveis, e sugerir as latas disponíves. 
Este projeto é composto de 1 arquivo "index.html", 1 arquivo "style.css" e 1 arquivo "script.js".

## Como acessar a aplicação?
Modo 1:
Baixe os 3 arquivos e salvbe-os de modo que todos fiquem na mesma pasta. Execute o arquivo "index.html" no navegador de sua preferência e a aplicação será executada localmente em seu computador (acesso à internet não necessário).

Modo 2:
Com o computador conectado à internet, acesse https://jaderra.github.io/dre/ e a aplicação será executada através deste link*.

*Nota - Porquê o Github Pages? - para aplicações simplificadas em html, css e javascript o github pages consegue publicar e fornecer um ambiente online de rápida interação e alteração, de forma efetiva.  

## Modo de uso
Na aplicação existem 4 seções, uma para cada parede, cada seção com um botão "salvar" e a 4 caixas (inputs). Nestas seções devem ser adicionadas a quantidade de portas e a quantidade de janelas nas caixas mais ao topo, e a altura e largura da parede nas caixas mais abaixo - siga os rótulos pré-inseridos em cada caixa. Ao clicar no botão 'salvar' a área daquela parede será exibida ou uma mensagem de erro, caso algum valor não corresponda às validações permitidas.

Ao digitar e calcular corretamente as áreas das 4 paredes, clicar no botão "calcular" na seção central exibirá qual(is) lata(s) você precisará adquirir para pintar completamente a área.

## Suporte
Qualquer dúvida e/ou sugestões posso ser contatado através do e-mail: jader.ralbrez@gmail.com e da rede LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/jaderraniere/  

## Roadmap
Para o futuro do projeto, possuo algumas ideias:

1 - Substituir as notificações de erro para notificações do tipo 'toast', com janelas aparecendo no canto superior esquerdo (ou inferior) e desaparecendo após um intervalo;

2 - Fazer tratamento da resposta visual das latas de tinta para que latas iguais sejam agrupadas e sua quantidade seja exibida. Exemplo: 2 latas de 18 l;

## Agradecimentos
Agradeço a todos que confiaram em mim e à equipe da Digital Republic que me deu a oportunidade de participar e desenvolver esta aplicação, deixando assim mais uma "pegada" minha no caminho tech.
